오빠. 
아직도 아퍼? 되게 안낫는다.
낫게 해줘야 낫지. 도대체가 주변여건이 도와주질 않는다. 낫을만하면 찧고 낫을만 하면 빻고. 아주 개걸레짝이다.
어떡해?...
먼일있냐? 얼굴색이 안좋다.
오빠, 나 그냥 확 시집이나 가버릴까? 돈많은 남자 하나 물어서 돈이나 펑펑 쓰고 살았으면 좋겠어.
너도 그런 생각하냐?
난 뭐 여자 아닌가?
넌 조건 안본다며. 너 보는거 하나 있잖아.
 삘이 팍!
그래 그거. 넌  삘이 팍! 오는 남자만 된다며.
그렇긴 한데 가끔 편하게 살고싶은 생각도 있어.
결혼은 현실이야. 나랑 이렇게 연애하면서 알콩달콩하니까 결혼도 아주 알콩달콩 할거 같지? 울엄마 말대로 아나 떡이다. 애새끼 낳아봐. 그날로 지옥이지. 니가 안해봐서 결혼에 대해 환상을 갖고 있는 모양인데, 꿈깨라.
그리고, 결정적으로, 너 시집가버리면 난 어떡하냐? 애가 의리가 없어.
몰래 만나면 되지.  요새 내가 스트레스 받았나봐. 오빠 집에 들어간뒤로 연락도 잘 안되고 만나기도 힘들고. 오빤 좋아보이네? 집에가니까 좋아?
울엄마 말대로, 사먹는 밥이 살이 되겠냐, 피가 되겠냐? 집밥 먹으니까 아닌게 아니라 때깔 나는거 같다. 울아부지땜에 먹기만 하면 체하지만. 울엄마도 하여간.
엄마가 왜?
나 장가 못보내서 아주 병이 나셨다.
 오빠 재혼하게?
미쳤냐?
 그래도 어머니가 가라면 갈거잖아. 오빤 어머니 말이라면 꺼뻑이면서.
쭉쭉빵빵에 돈많은 과부라면 생각해보고.
나보고는 가지 말라면서 오빤 생각있나보네? 
말이 그렇다는 거지.
 잠깐만. 
